iPhone、Apple Watch 新功能，竟然包括檢查口臭？

Apple 最近申請了一系列新的專利，當中包括讓 iPhone 和 Apple Watch 配備氣味偵測能力。Apple 研發以微細的偵測器探測空氣污染和其他有害化學物，並打算將之整合他們的產品。在專利申請文件中，Apple 提到已這些裝置去辨認變壞食物、體臭，甚至血糖的水平。

在 Systems and Methods for Environment Sensing（環境感知系統和方法）的專利文件中，Apple 解釋他們的系統如何以感應器配合人工智能，將不同氣味與化學物品配對。專利文件亦提及離子液體感應器如何調整到特定範圍，並封裝在晶片。又解釋一個透氣層如何容許空氣中的化學物質進入系統，然後測量出特定化學物質在空氣中的含量。

簡單來說，如果 Apple 將這專利引進到 iPhone 或 Apple Watch，用戶將可以了解周遭環境的空氣質素，甚至了解一氧化碳、臭氧和其他有害化學物質的濃度。除了應用於環境監測，專利還可以在毋須抽血的情況下偵測低血糖，這對於糖尿病患者是一項重大突破。對於一般用戶，其實亦可以用於偵測體臭或口氣，避免社交上出現尷尬。不過 Apple 何時會將專利引進，甚至是否引進還是未知之數，消費者只可以期望新技術快點推出。

嘩 到時大陸狗咪唔驚毒霧

註冊左先，等其他人冇得用
自己再慢慢擠牙膏

大陸版Apple watch日日都：今日空氣質量極佳，盡情呼吸吧親！